學日文去邊間好？

好耐之前記過五十音 不過已經唔記得晒
google 過 日經好似可以申請返個資助
幾好咁可以幫手慳返筆
有冇巴絲係日經學過 教得點 拖唔拖

之前都係日經學過
覺得太貴所以冇學落去
而家我係第一日語學
學到n1 都係$470一個月
利申 非打手

第一日語我都有睇過 但好多都full 晒
我又唔想上佢啲雞精班

第一日語好垃圾 見有個frd學左幾年都未講到完整句子 仲不止一個係咁
pasona貴啲但全日本人老師 教得幾好
日經都上過 好似n4以上先有日本人教 日經教得好慢 要靠自己勤力啲

咁平

N4同N5都讀工聯會，N5 同再之前嘅初中高班係位後生miss教，好有熱誠，所以個底教得好好
N4 個miss冇教，所以跟咗另一位阿sir，好一般
N3 就係去咗第一日語，中曬伏
唔敢講全部導師&學生都係差，但我上嗰班啲同學有過半都未識曬平假名&片假名 睇住都唔識讀，讀咗一個月（4堂）頂唔順就冇再讀
之後全部自學，考到N1
依家好中意買日本小說睇，經常幫襯番茄書店

自己google下啦
大把人開post討論過

咁邊間教得好d

第一啲老師質素好參差, 因為我轉過好多班, 廢起上黎真係好廢, so far 上過8個老師嘅堂只係遇過2個好好嘅

喺pasona學過一年
同日本人講野唔會太大壓力或者口窒窒
因為平時上堂同老師都要狂講日文

最近先開始睇小說 巴打有無咩推介下

咁pasona 係點教grammar? 我都諗緊N3 去邊學

咦pasona claim 唔到CEF?

留名學野

自學左一星期

考慮緊自學定出去學

暫時都係係度記緊生字

想一兩年內睇得明同做到基本溝通...

中環日本文化協會

我係睇動漫畫嘅網上同人小說入手，之後買官方外傳小說（因為世界觀&用詞都已經喺漫畫學過，睇小說係令自己容易入手，習慣睇日文句子）然後再買啲睇落自己有興趣嘅題材，冇話淨係睇死一個作家
我比較中意 science fiction 同懸疑，
不過SF 啲字好深，要成日Google
依家有差唔多成10本日文書未睇，但我仲有一個學期先畢業，等畢咗業就會喪睇

利申：中大日研

跟書教再做練習咁無乜特別
我覺得教grammar就一般般
有時有d地方唔明，老師解釋唔到
因為佢地日本人思維同我地個思維唔同
但oral真心正

就好似我地解唔到廣東話文法咁

無錯

第一 我上過3個老師
有個叫彭小姐 勁有心教
我之前係莊小姐教 呢條友係勁hea
所以我都唔敢考公開試
上左彭小姐 即刻補番勁多底 學番勁多野
第一 其他老師唔敢講 彭小姐 真係我啲同學都覺得正
如果可以都想繼續上佢堂
可惜升左N1 一定要日本人教

Pasona

個d自己出邊買本grammar書搞得掂啦
佢解唔到都起碼講到你知78成既
利申：讀緊

比我教，我收得貴出面少少但進度快幾倍
你可以用起底功能search下我點解要教日文
Telegram 搵我傾
@abcccccccc

n2撚彭小姐班

第一真係 好似上緊中學雞補習班咁